---
file: pkill.md
author: Sergio Araujo
Last Change: Mon, 19 Feb 2024 - 14:05:58
 vim:ft=markdown
tags: [utils, ps, tools]
---

# Introdução
O comando pkill, é uma ferramenta da família pgrep. Ele
tem a mesma função que o comando kill, porém pode enviar
sinais para um processo utilizando o nome do processo e
outros atributos.

    pkill firefox

## Matar todos os processos que não são do root

    for i in $(pgrep -v -u root);do kill -9 $i;done

Uma opção mais inteligente

    pkill -v -u root

## Matar todos os processos httpd

    pkill httpd

## dependency for installing pkill:

    procps-ng

## Referências
* http://ivanix.wordpress.com/2009/01/17/ferramentas-que-auxiliam-na-monitoracao-de-processos/
